**紅狼**（學名：**）是一種生存在[北美洲的](../Page/北美洲.md "wikilink")[灰狼](../Page/灰狼.md "wikilink")[亚种](../Page/亚种.md "wikilink")，分佈于[美國東南部](../Page/美國.md "wikilink")，过去一度被当作是独立物种，近來有研究指出祖先是[灰狼和](../Page/灰狼.md "wikilink")[郊狼的](../Page/郊狼.md "wikilink")[雜交種](../Page/雜交種.md "wikilink")。

1970年代以來就因毛皮、和農人起衝突等原因面臨滅絕。此外和郊狼[雜交也是重要原因](../Page/雜交種.md "wikilink")。曾經一度被認為野外滅絕，後來在1989年將馴養的狼引入[北卡羅來納州](../Page/北卡羅來納州.md "wikilink")，如今已繁衍到超過50隻。此外，還有150多頭紅狼在美國被圈養。

由於數目稀少，紅狼常找不到同類繁殖，而與北美大草原的郊狼[交配](../Page/交配.md "wikilink")，令純種紅狼的數量下降。

體長1.1～1.3米，平均體重25公斤。舍群結構比的上灰狼，會群集獵捕鹿類，單獨时則獵捕兔、嚙齒類等。

2008年[美國](../Page/美國.md "wikilink")[網站](../Page/網站.md "wikilink")《[生活科學](../Page/生活科學.md "wikilink")》評出紅狼為全球十大最瀕危的稀有動物物種之一。

## 參考

1.  Database entry includes justification for why this species is
    critically endangered

[Category:犬属](../Category/犬属.md "wikilink")
[Category:狼](../Category/狼.md "wikilink")